% This is based on the LLNCS.DEM the demonstration file of
% the LaTeX macro package from Springer-Verlag
% for Lecture Notes in Computer Science,
% version 2.4 for LaTeX2e as of 16. April 2010
%
% See http://www.springer.com/computer/lncs/lncs+authors?SGWID=0-40209-0-0-0
% for the full guidelines.
%

\documentclass{llncs}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{subfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage{array}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}

\makeatletter
\def\BState{\State\hskip-\ALG@thistlm}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
  language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}

\begin{document}

\title{Czy możliwa jest predykcja lokalizacji telefonu komórkowego w budynku  przy wykorzystaniu techniki DeepLearning (w wersji Diabolo Network)}
%
\titlerunning{Autoencoder}  % abbreviated title (for running head)
%                                     also used for the TOC unless
%                                     \toctitle is used
%
\author{Tomasz Janiszewski\inst{1} \and Jakub Dutkowski\inst{2}}
%
\authorrunning{Tomasz Janiszewski, Jakub Dutkowski} % abbreviated author list (for running head)
%
%%%% list of authors for the TOC (use if author list has to be modified)
\tocauthor{Tomasz Janiszewski and Jakub Dutkowski}

\institute{Politechnika Warszawska\\
Wydział Matematyki i Nauk Informacyjnych
\email{janiszewskit@student.mini.pw.edu.pl}~~
\email{dutkowskij@student.mini.pw.edu.pl}}

\maketitle              % typeset the title of the contribution

\begin{abstract}
Pewnie tak.
\keywords{Autoencoder, Deep learning, Diabolo network, Neural Network training, Mobile terminal localization.}
\end{abstract}
%
\section{Wstęp}
W ostatnich latach inspirowane biologicznie algorytmy sztucznej inteligencji
zdobywają coraz większą popularność. Jednym z takich algorytmów jest autoencoder,
który stosować można do stostunkowo łatwej kompresji danych.

Obecnie jesteśmy świadkami coraz większej popularności usług działających na
telefonach komórkowych, w tym także usług bazujących na położeniu użytkownika.
Pomimo ogólnej dostępności systemu GPS czy GLONASS, nie dostarczają one informacji 
o położeniu użytkownika wewnątrz budynku. Innym sposobem lokalizacji telefonu
jest lokalizacja na podstawie siły sygnałów dochodzących do niego z różnych stacji 
przekaźnikowych (BTS). W Polsce błąd lokalizacji korzystając z tej techniki
wynosi od 170 do 400 metrów.
W pracy pokażemy jak metoda Deep Learningu może być zastosowana do rozwiązania
problemu lokalizacji. Do implementacji wykorzystana zostanie biblioteka \texttt{Encog}\cite{encog} w języku \texttt{Java}.

Mechanizm propagacji wstecznej jest dobrze znanym algorytmem uczenia
wielowarstwowego perceptronu\cite{kar:oku:leg}. W niniejszej pracy zajmiemy się użyciem algorytmu
propagacji wstecznej do przedtrenowania i uczenia sieci typu autoencoder.

\section{Istniejące prace}
Jako punkt odniesienia do wyników uzyskanych w ramach naszej pracy mogą służyć wyniki uzyskane w wyniku zastosowania metody Particle Swarm Optimization na tym samym zestawie danych w ramach pracy \cite{kar:oku:leg}.  

\section{Opis danych}
Do badania użyto danych zgromadzonych podczas projektu lokalizacyjnego z 2012 roku. Dane w formacie CSV składają się z $139907$ wpisów zawierających informacje o sile sygnału odbieranego przez terminal z konkretnego BTSa/AP oraz miejscu, w którym wykonano pomiar. Dane zawierają pomiary z $39$ BTSów i $107$ AP. Położenie wyrażone jest jako odległość w metrach od rogu budynku w trzech wymiarach. Zebrane dane podzielone zostały na trzy zbiory - treningowy, testowy i walidacyjny - każdy z nich zawierał około 40 000 pomiarów.

\section{Opis eksperymentu}
Przedmiotem badań było określenie lokalizacji wewnątrz budynku na podstawie siły sygnału ze stacji (odpowiednio BTS dla sieci GSM i AP dla WIFI) podanych na wejściu sieci neuronowej. Dane z sieci GSM i WIFI były badane osobno i stanowiły będą dwie osobne części eksperymentu. Zlokalizowanie urządzenia można podzielić na dwie części - przyporządkowanie do jednego z pięciu pięter (klasyfikacja) oraz określenie odległości od rogu budynku w metrach (regresja, której wynikiem jest para $(x, y)$).

\section{Opis metody}
Do określenia położenia terminala na podstawie siły sygnałów użyty został wielowarstowy Autoencoder przedtrenowany.
W trakcie trwania eksperymentu używano funkcji $tanh$ jako funkcji aktywacji neuronów w warstwie. Jako algorytm uczący zastosowano Resilient Propagation, natomiast struktura sieci (liczba warstw i liczba neuronów w poszczególnych warstwach)  
dobrana została metodą \emph{Grid Search}\cite{bergstra12a}.

\subsection{Budowa autoencodera}
Sieć autoenkodująca została zbudowana w oparciu o następujący algorytm

\begin{algorithm}
\caption{Budowa autoencodera}\label{algo_build}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{Zbuduj autoencoder}{}
\State \textit{sizes} $\gets$ \textit{wektor rozmiarów warstw ukrytych}
\State $\textit{training} \gets \textit{dane treningowe (wejście)}$
\State $\textit{validation} \gets \textit{dane walidacyjne (weijście)}$
\State $\textit{input} \gets \textit{training}$
\State $\textit{input*} \gets \textit{validation}$
\State $\textit{inWeights} \gets \Call{Queue}$
\State $\textit{outWeights} \gets \Call{Stack}$
\For{$\textit{size} \in \textit{sizes}$}
	\State \textit{p} $\gets$ \Call{CreatePerceptron}{|\textit{input}|, \textit{size}, \textit{input}}
	\Repeat
		\State e $\gets$ \Call{Error}{\textit{p}, \textit{validation}}
		\State \Call{Train}{\textit{p}, \textit{training}}
	\Until{e - \Call{Error}{\textit{p}, \textit{validation}} < 0}		
	\State \textit{input} $\gets$ \Call{Output}{p, \textit{input*}}
	\State \textit{input*} $\gets$ \Call{Output}{p, \textit{input*}}
	\State \textit{inWeights}  $\Leftarrow$ \Call{GetInputWeights}{\textit{p}}
	\State \textit{outWeights} $\Leftarrow$  \Call{GetOutputWeights}{\textit{p}}
\EndFor
\State \textit{autoencoder} $\gets$ \Call{CreateMLP}{$|\textit{input}|, \textit{sizes}_0, \dots, \textit{sizes}_n, |\textit{input}|$}
\State \Call{PushAll}{\textit{outWeights}, \textit{inWeights}}
\State \Call{SetWeights}{\textit{autoencoder}, \textit{inWeights}}
\Repeat
	\State \textit{e} $\gets$ \Call{Error}{\textit{autoencoder}, \textit{validation}}
	\State \Call{Train}{\textit{autoencoder}, \textit{training}}
\Until{e - \Call{Error}{\textit{autoencoder}, \textit{validation}} < 0}	\\
\Return{\textit{autoencoder}}
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{algorithm}


\begin{figure}
    \subfloat[I]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/autoencoder_II.png}}
    \subfloat[II]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/autoencoder_I.png}}
    \subfloat[III]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../images/autoencoder_III.png}}
    \caption{Symulacja dla 3 warstw kodera}
    \label{fig:autoencoder3}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../images/autoencoder_full.png}
    \caption{Wynik działania \ref{algo_build}}
    \label{fig:full}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../images/autoencoder_predict.png}
    \caption{Finalna postać sieci}
    \label{fig:predict}
\end{figure}

Ponieważ każda przedtrenowana warstwa jest de facto perceptronem jednowarstwowym, proces uczenia przerywany był:
\begin{enumerate}
 \item po $5000$ iteracjach
 \item gdy błąd był mniejszy niż $0.001$
 \item gdy różnica pomiędzy błędami pomiędzy dwoma iteracjami była mniejsza niż $1e-8$
\end{enumerate}
 $5000$ iteracjach, lub po osiągnięciu błędu nie większego niż $0.001$. Jako funkcja przejścia zastosowaliśmy tangens hyperboliczny.

\section{Wyniki}
Parametry sieci, dla których wyniki przedstawione są poniżej, wyłoniono eksperymentalnie. Dla najbardziej obiecującuch konfiguracji sieci przeprowadziliśmy dokładniejsze testy mające na celu znalezienie jak najlepszego rozwiązania. Konfiguracja sieci opisana jest skróconym zapisem w nawiasach klamrowych (np. [40 5 3]) kolejne wartości oznaczają liczbę neuronów w poszczególnych warstwach ukrytych sieci.

\subsection{Wykresy świecowe}
W pierwszej fazie badań sporządziliśmy wykresy pudełkowe dla testowanych konfiguracji zarówno dla danych WiFi (\autoref{fig:box_plog_wifi}) jak i GSM (\autoref{fig:box_plog_gsm}). Zestawione na nich wartości pozwoliły nam zidentyfikować sieci o konfiguracjach [50 25 12 6] dla WiFi i [40 5 3] dla GSM jako te dające najlepsze wyniki. 

\begin{sidewaysfigure}[h]
    \centering
     \includegraphics[width=1.2\textwidth]{../images/stats_wifi.pdf}
    \caption{Wykresy pudełkowe WIFI}
    \label{fig:box_plog_wifi}
\end{sidewaysfigure}
\begin{sidewaysfigure}
    \centering
     \includegraphics[width=1.2\textwidth]{../images/stats_gsm.pdf}
    \caption{Wykresy pudełkowe GSM}
    \label{fig:box_plog_gsm}
\end{sidewaysfigure}

\subsection{Zestawienie wyników ostatecznych}
Aby porównać wyniki z tymi uzyskanymi w pracy \cite{kar:oku:leg} zestawiliśmy dane w postaci tabeli \autoref{results}. Zestawienie pokazało, że usyskane wyniki dla lokalizacji WiFI w ramach piętra nie odbiega znaczączo od wyników uzyskanych przy użyciu metody Particle Swarm\cite{kar:oku:leg}. Klasyfikacja w ramach pięter jest dokładna w $87%$, co jest wynikiem gorszym od $98%$ w Particle Swarm.
\\ 
W przypadku danych GSM klasyfikacja z dokładnością $34%$ pokazuje, że model nie jest zdolny przewidywać piętra z wystarczającą dokładnością.

\begin{table}
\centering
\begin{tabular}{l|c|c|c}
	& dokładność klasyfikacji & 0.9 kwantyl $|e_x|$ & 0.9 kwantyl $|e_y|$ \\
\hline
  WIFI & $87\%$ & 5.24m & 7.28m \\[2ex]
  GSM & $34\%$ & 8.19m & 10.36m \\[2ex]
\end{tabular} 
\caption{zestawienie wyników dla WIFI i GSM}
\label{results}
\end{table}

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{c || c | c | c | c | c | c }
	&	0	&	1	&	2	&	3	&	4	&	5	\\ [2ex]
\hline \hline													
0	&	5861	&	720	&	19	&	0	&	0	&	0	\\ [2ex]
1	&	343	&	5663	&	843	&	39	&	1	&	31	\\ [2ex]
2	&	28	&	639	&	13627	&	598	&	28	&	0	\\ [2ex]
3	&	0	&	53	&	211	&	3992	&	356	&	68	\\ [2ex]
4	&	0	&	0	&	29	&	104	&	5443	&	624	\\ [2ex]
5	&	0	&	23	&	8	&	59	&	922	&	3468	\\ [2ex]

\end{tabular} 
\caption{macierz konfuzji (\emph{ang. Confusion Matrix}) WIFI}
\end{table}

\begin{table}[h!]
\centering
\begin{tabular}{c || c | c | c | c | c | c }
	&	0	&	1	&	2	&	3	&	4	&	5	\\ [2ex]
\hline \hline													
0	&	1229	&	2763	&	2043	&	454	&	111	&	0	\\ [2ex]
1	&	117	&	1631	&	3566	&	1312	&	280	&	14	\\ [2ex]
2	&	132	&	2567	&	8841	&	2742	&	604	&	34	\\ [2ex]
3	&	23	&	610	&	2264	&	1500	&	263	&	20	\\ [2ex]
4	&	59	&	759	&	1888	&	1781	&	1208	&	505	\\ [2ex]
5	&	6	&	176	&	657	&	1637	&	1702	&	302	\\ [2ex]

\end{tabular} 
\caption{macierz konfuzji (\emph{ang. Confusion Matrix}) GSM}
\end{table}

\begin{sidewaysfigure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../images/heatmap_wifi.pdf}
    \caption{mapa błędu (ang. \emph{Heat Map}) WiFi}
    \label{fig:predict}
\end{sidewaysfigure}

\begin{sidewaysfigure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../images/heatmap_gsm.pdf}
    \caption{mapa błędu (ang. \emph{Heat Map}) GSM}
    \label{fig:predict}
\end{sidewaysfigure}

\section{Wnioski}
Analiza otrzymanych wyników pokazuje, że tylko dla danych z sieci WiFi otrzymane wyniki mogą
być traktowane jako obiecujące. Szczególnie dokładność określenia piętra na podstawie danych GSM
trudno uznać za satysfakcjonującą. 
Wadą tego rozwiązania, nawet w przypadku sieci WiFi, jest konieczność zebrania bardzo dużej ilości danych testowych.
Wydaje się, że nowe technologie takie jak iBeacon mogą oferować dokładność nieosiągalną dla metod przedstawionych w tej pracy \cite{ibeacon}.

%
% ---- Bibliography ----
%
\begin{thebibliography}{4}
%
\bibitem {encog}
Encog Machine Learning Framework
\href{http://www.heatonresearch.com/encog}{\emph{http://www.heatonresearch.com/encog}}
\bibitem {kar:oku:leg}
Karwowski, J. Okulewicz, M. and Legierski, J.:
Application of Particle Swarm Optimization Algorithm to Neural Network Training Process in the Localization of the Mobile Terminal (2013)
\bibitem {grz}
Grzenda, M:
On the prediction of floor identification
credibility in RSS-based positioning techniques (2013)
Advances in Neural Information Processing Systems 19, 2007
\bibitem {backprog}
Shashi Sathyanarayana (2014)
\href{http://numericinsight.com/uploads/A_Gentle_Introduction_to_Backpropagation.pdf}{A Gentle Introduction to Backpropagation}
\bibitem {bengio:2007}
Yoshua Bengio, Pascal Lamblin, Dan Popovici and Hugo Larochelle,
\href{http://www.dmi.usherb.ca/~larocheh/publications/greedy-deep-nets-nips-06.pdf}{Greedy Layer-Wise Training of Deep Networks}
\bibitem {bengio}
Bengio, Y. (2009):
\href{http://www.iro.umontreal.ca/~lisa/pointeurs/TR1312.pdf}{Learning Deep Architectures for AI.}
\bibitem {Nando}
Nando de Freitas (2013)
\href{http://www.cs.ubc.ca/~nando/540-2013/lectures/l13.pdf}{Deep learning with autoencoders}
\bibitem {Hugo}
Hugo Larochelle (2013)
\href{http://youtu.be/FzS3tMl4Nsc}{Autoencoder - definition}
\bibitem {wiki:autoenc}
Autoencoder --- Wikipedia, The Free Encyclopedia
\href{http://en.m.wikipedia.org/wiki/Autoencoder}{\emph{http://en.m.wikipedia.org/wiki/Autoencoder}}
\bibitem{bergstra12a}
Bergstra, James; Bengio, Yoshua (2012). 
\href{http://jmlr.csail.mit.edu/papers/volume13/bergstra12a/bergstra12a.pdf}{"Random Search for Hyper-Parameter Optimization"}
\bibitem{ibeacon}
Grigorios G. Anagnostopoulos, Michel Deriaz
\href{http://tam.unige.ch/assets/documents/publications/SENSORCOMM2014_Anagnostopoulos.pdf}{Accuracy Enhancements in Indoor Localization with the Weighted Average Technique}
\end{thebibliography}

\end{document}
